\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Linux Libertine O}

\input{macros}

\title{Scénario~1~: mode textuel uniquement}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\input{legende}

\begin{frame}[fragile]

	\vspace{-5mm}
	\begin{center}
		\begin{minipage}{1.05\textwidth}
			\begin{minipage}{.49\textwidth}
				\begin{tcolorbox}
% Raisonnement inspiré de la copie page 46.
					\begin{overlayarea}{\textwidth}{6cm}
						\begin{onlyenv}<1-7>
							\begin{coqcode}[fontsize=\scriptsize]
Require Import TabVar.@\pause@

Definition f x :=
  (2 * x - 1) / (5 * x^2 - 1).@\pause@

Lemma fDom :
  Dom f =
  R - { - sqrt 5 / 5, sqrt 5 / 5 }.
Proof.@\pause@
  Extension x.@\pause@
  Equiv (5 * x^2 - 1 <> 0).@\pause@
  Equiv ((sqrt 5 * x - 1)
       * (sqrt 5 * x + 1) <> 0).@\pause@
  Auto.
Qed.@\pause@
\end{coqcode}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<8-12>
							\begin{coqcode}[fontsize=\scriptsize]
Lemma fDeriv :
  Deriv f x =
  (x - (5 + sqrt 5) / 10)
  * (x - (5 - sqrt 5) / 10)
  / (5 * x^2 - 1)^2.
Proof.@\pause@
  Compute (Deriv f x).@\pause@
  FEquals.@\pause@
  FactRoots.@\pause@
  Auto.
Qed.@\pause@
\end{coqcode}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<13>
							\begin{coqcode}[fontsize=\scriptsize]
Lemma fDom : Dom f =
  R - { - sqrt 5 / 5, sqrt 5 / 5 }.

Lemma fDeriv : Deriv f x =
  (x - (5 + sqrt 5) / 10)
  * (x - (5 - sqrt 5) / 10)
  / (5 * x^2 - 1)^2.
\end{coqcode}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<14>
							\begin{coqcode}[fontsize=\scriptsize]
Lemma fDom : Dom f =
  R - { - sqrt 5 / 5, sqrt 5 / 5 }.

Lemma fDeriv : Deriv f x =
  (x - (5 + sqrt 5) / 10)
  * (x - (5 - sqrt 5) / 10)
  / (5 * x^2 - 1)^2.

TabVar using fDom, fDeriv.
\end{coqcode}
							\vspace{-5mm}
							\begin{block}{}
							\begin{tikzpicture}
								\tkzTabInit[espcl=.65]{
									\(x\) / 1,
									\(f'(x)\) / .5,
									\(f(x)\) / 1}{
									\(-\infty\),
									\parbox[c][2em][b]{1em}{\rotatebox{50}{\scalebox{.4}{\coqinline[fontsize=\scriptsize]{- sqrt 5 / 5}}}},
									\parbox[c][2em][b]{1em}{\rotatebox{50}{\scalebox{.4}{\coqinline[fontsize=\scriptsize]{(5 - sqrt 5) / 10}}}},
									\parbox[c][2em][b]{1em}{\rotatebox{50}{\scalebox{.4}{\coqinline[fontsize=\scriptsize]{sqrt 5 / 5}}}},
									\parbox[c][2em][b]{1em}{\rotatebox{50}{\scalebox{.4}{\coqinline[fontsize=\scriptsize]{(5 + sqrt 5) / 10}}}},
									\(+\infty\)}
								\tkzTabLine{,-,d,-,z,+,d,+,z,-}
								\tkzTabVar{ + / , -D+ / / , - / , +D- / / , + / , - / }
							\end{tikzpicture}
							\end{block}
						\end{onlyenv}
					\end{overlayarea}
				\end{tcolorbox}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}{.49\textwidth}
				\parbox{\textwidth}{
					\buttonNext<1-12>{} % WTF: L'argument devrait être <1-12,14>, mais cela fait planter TeX.
					\buttonPrevious<0>{}
					\buttonToCursor<0>{}
					\buttonToEnd<0>{}
					\buttonRestart<0>{}
					\buttonTabVar<0>{}
				}

				\begin{tcolorbox}
					% Coq interactive proof mode
					\begin{overlayarea}{\textwidth}{35mm}
						\begin{onlyenv}<3>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
==========================
Dom f
= R - { - sqrt 5 / 5, sqrt 5 / 5 }
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<4>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
x : real
==========================
x \in Dom f <->
x \in R - { - sqrt 5 / 5, sqrt 5 / 5 }
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<5>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
x : real
==========================
5*x^2 - 1 <> 0 <->
x \in R - { - sqrt 5 / 5, sqrt 5 / 5 }
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<6>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
x : real
==========================
  (sqrt 5 * x - 1)
* (sqrt 5 * x + 1) <> 0 <->
x \in R - { - sqrt 5 / 5, sqrt 5 / 5 }
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<8>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
==========================
  Deriv f x =
  (x - (5 + sqrt 5) / 10)
  * (x - (5 - sqrt 5) / 10)
  / (5*x^2 - 1)^2
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<9>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
==========================
  (-10*x^2 + 10*x - 2)
  / (5 * x^2 - 1)^2 =
  (x - (5 + sqrt 5) / 10)
  * (x - (5 - sqrt 5) / 10)
  / (5*x^2 - 1)^2
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<10>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
==========================
  (-10*x^2 + 10*x - 2) =
  (x - (5 + sqrt 5) / 10)
  * (x - (5 - sqrt 5) / 10)
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
						\begin{onlyenv}<11>
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
  Delta : real
  Delta_eq : Delta = 20
==========================
  (x - (-10 - sqrt Delta) / (-20))
  * (x - (-10 + sqrt Delta) / (-20)) =
  (x - (5 + sqrt 5) / 10)
  * (x - (5 - sqrt 5) / 10)
\end{textcoderet}
						\end{onlyenv}
					\end{overlayarea}
				\end{tcolorbox}

				\begin{tcolorbox}
					% Coq response
					\begin{overlayarea}{\textwidth}{15mm}
						\tt
						\coqResponse{
							\only<1>{Loaded.}
							\only<2>{Function f defined.}
							\only<7>{Lemma fDom defined.}
							\only<12>{Lemma fDeriv defined.}
						}
					\end{overlayarea}
				\end{tcolorbox}
			\end{minipage}
		\end{minipage}

		% Notes
		\vspace{-5mm}
		\begin{overlayarea}{\textwidth}{2ex}
			\begin{block}{}
				\only<3>{Ici l'étudiant·e a déjà fait le travail sur papier, et tente de le transcrire en Coq.}
				\only<8>{Pour des raisons de place, j'efface ici ce qu'il y a avait avant.}
				\only<13>{Rappel de ce qui a été prouvé jusque là.}
				\only<14>{La forme donnée à la dérivée est suffisamment simple pour que le tableau soit inféré automatiquement.
									(La notion de simplicité étant à discuter.)}
			\end{block}
		\end{overlayarea}
		\vspace{1cm} % Compensation des vspaces plus haut.
	\end{center}

\end{frame}

\end{document}

